召集所有quit咗政府ge巴絲入黎

當初點解會想入政府?
之後同你期望有咩唔同?
最後又點解決定走番出去?

當初點解會想入政府?
薪高糧準

之後同你期望有咩唔同?
冇咩唔同

最後又點解決定走番出去?
啲文化同環境真係唔係正常人頂得順

咩位?
D文化同環境點樣令你頂唔順?

之前都喺連登講過
當你見到負責IT嘅同事因為各種掣肘而要用公家機做research跟住用紙筆抄notes
你自然想走人
成個環境根本係反人類反智

好多文件嘢

完全為做而做

各種制肘?有咩例子?
點解要用筆JOT NOTES

以保安為由
想插USB? Block咗喎。申請啦，不過要你上司簽，而你上司睬你都傻。

想上互聯網? 排隊用出面部公家上網機啦，不過冇駁任何printer/ scanner etc.

所以想上網搵資料，唯一方法就係輪姦部公家機，然後用筆錄。

請十幾個IT返嚟搞security，然後得出嘅結論就係斬腳趾避沙蟲。

咪搞我

點解上司會唔簽?
點解明明做IT連網都冇得上,
好撚ON9 完全唔MAKE SENSE

用私伙野得嗎?
會唔會比人話

總之連到政府內聯網嘅機就唔會連到Internet同用到USB Storage，連到Internet嘅機就注定同所有internal嘢包括Printer Scanner etc 無緣

就算你自資用data上網都會俾人屌
如果要用部門WiFi就都係要入紙申請
但係申請到都冇用，連到Internet就注定冇得print嘢同access internal server
即係最多由紙筆抄低進化到對住兩部機手動打

垃圾工

所以大家知點解派4000蚊冇得用online form啦
想喺政府部門整份online form係要過五關斬六將

就係唔明點解會咁，
完全唔合理，因為一向個做法係咁所以唔變一直甘落去?

幾多年前 而家上到網喎

其實銀行嘅電腦都好似出唔到internet 之前做過一排 同佢講嘅一樣唔拮得usb 上唔到internet只可做公司嘢 算真係security嚟嘅

聲稱security囉

冇啦，好多銀行都開始轉。

講緊都10年前 呢10年都多咗好多monitoring tools 可以監察住啲人出internet做咩 可以放心俾人用返internet掛

我諗視乎部門

基本上一個通病：為咗唔使孭鑊/做case/上位/拖慢d野，然之後班「（屎）橋王」會諗多一大堆行政措施出嚟，食人血饅頭，做死大家。

入面仲好似停左係90年代

唔一定，睇部門睇位架
有d位可以上網print野

唔止 仲將問題複雜化
主要原因係因為唔想孭飛
所以將個波射黎射去

啲野停留左係以前留落黎既系統
本住以前係咁 一路都無問題
所以唔洗改變既諗法